覺唔覺台灣食野方面比人吹大左？

根本係食物沙漠， 利申人在tw

去到夜市會發現冇乜野真係吸引

係hk 太多好野食
乜春台灣泡菜泰國全部

根本另一個大陸來

我講得香港仲好
如果比埋高檔野嘅台灣輸十條街

覺
味精重到仆街

台灣人識撚食咩，屎就識食
根本全撚部都係窮閪，垃圾都食落口

前排去台灣都冇點食過好野 淨係食過間滷肉飯唔錯

去台南食啦

台北d夜市全部垃圾

之前連登有個Post係(轉貼ptt)香港選左做乜乜旅行美食第一 跟住成堆台仔係度打晒飛機 話無可能好食過台灣

未去過咪覺得好食

老破左仲去旅行

人生第一次去台灣就覺得好多野食 漸漸發覺黎黎去去都係果啲

我覺得台灣野食方面最主要係平，你諗下一塊炸雞排香港又係賣30蚊台灣又係賣30蚊，質素就差唔多但人地係台幣喎，咁心理上一定係覺得平嘅好啦

台妹根本食得太多激素變大波

唔食炸野 肥野的確無咩好食
好多時普通餐廳啲炒飯 炒面慘過食屎

未食過就試下

日日食梗唔好食啦

換著係港女由細食台式野大都可以變到好似台妹咁

但我地就慘啦，會變到gay gay 地

其實就等於大陸，你去深圳東門，上海夜市行番轉，一撚樣

Can't agree more

有冇人試過咩大腸包小腸？係唔係真係兩條腸互包？

賣30台幣既話都唔知係咪雞肉黎

大撚把組合肉

好差 又唔衛生
上次食完肚痛左4日

牛肉麵真係冇得輸喎

梗係啦 本地消費黎講唔算平野，唔會太差
試下食60台幣果d 便當/自助飯盒，包你印象深刻

通常過去食啲2k-3k台幣嘅餐廳 日本野同西餐都唔錯
價錢抵食過香港
夜市就好耐無去 咁啱經過口痕先會買雞蛋糕/地瓜球

btw 講難食蘿白糕真係世界級 食親都講粗口

食黎食去都係個d 選擇少 又油 去過一次已經唔會再去

辛束杀殳

根本係落後窮國

夜市好似好多野食 但其實間間鋪賣嘅野都差唔多 同埋食過一兩次就唔想再食

但台妹係正嘅

香港三送飯贏九條街

唔計食安問題，支那大把好嘢食喎

廣東麵以外嘅麵都係垃圾

得打邊爐同牛肉麵高質D

台灣野唔係唔好食 但你唔會諗住日日食

耐唔耐一次還好

一條大嘅糯米腸夾住條肉腸
上面沈啲配料
好似熱狗咁

木瓜牛奶

北回

係 其實唔鐘意食油膩野既話真係冇啖好食..

agger
人在台灣too
覺得冇啖好食
香港仲多好野食過台灣多多聲
台灣黎黎去去都嗰幾味

好多煎炸野...

食日本野正宗過又平過香港好多

鼎泰豐咪又係賣香港點心

北回我覺得一般
飲過饒河夜市有一檔返唔到轉頭

台灣真係無乜嘢好食,但食得飽呢樣就係真嘅

平時睇台灣d綜藝節目睇d藝人係咁吹奏台灣野食就覺得好笑

台灣除咗台妹之外
全部都係垃圾

佢地叫港式點心呀

我上次食到一半淨係食腸算 勁濟

試過去一個禮拜
plan左有5日去唔同夜市
食到第2日開始發現9成一樣
之後就冇左個興奮心態去食
雖然係幾好食嘅不過唔可以日日食囉

你喺連登寫台灣衰野唔洗問覺唔覺
大把玩lol既中學雞撐你

竟然有戇鳩吹奏台灣 踩低香港野食

去人地地方都係搵當地特色啫
你要同香港鬥多選擇好難

唔計遊客區做爛晒果啲
滷肉飯牛肉麵普遍係唔錯o架喎

Cafe 質素高
台式Cafe o既飲品同甜品款式其他地方真係無得比
就算係台灣招牌嚟咗香港果啲就算食物無變差環境氣氛都已經唔掂

仲有茶居，品茶果啲
台灣高山烏龍
唔少家族茶園自己開舖邊做買賣邊分享
上次經過入去學完嘢歎完茶佢1蚊都唔收我

好似大陸
係，我成日都話台灣係舊大陸
但邊個話大陸或者落後地方就無好嘢？

川菜湘菜東北菜要食得好又平民價一定係上大陸

木瓜奶係好飲嘅

上次去完台灣又痾又嘔

各有各好啦 兩邊飲食文化唔一樣

夜市根本唔係台灣美食既重心

我係鍾意北回用碎冰
飲普通啲舖頭會嘔

係囉
上海大把好野食 人地今年有埋米芝蓮

樓主唔識食啫

你都不舉腎虧成身煙味 諗住係香港冇人要你依個死中坑 唔係諗住會有台妹要你下話
定係你純粹諗住去台灣高空擲物俾人扣分咋

味道真係一般 但價錢比起香港平好多

吹大就一般
但夜市好撚貴就真其實
真係平嘅真係要自己搵

因住洗腎

我第一次食果陣一入口真係眼都突，似食緊一堆粉團落肚

繁體版大陸

幾年前去過，全部都油炸

個陣暑假去，睇雜誌有間食豆腐花出名，點知大部分鋪頭入面都冇冷氣，間豆腐花鋪仲要得熱揀，一路食一路滴汗 仲要個豆腐花冇乜特別

Between早幾年有上高登講過呢件事，講話香港仲好食，點知俾人輪屌話咩唔識食，係近呢一兩年台灣同香港關係轉差先有人支持下

台南安平豆花唔知點解咁出名
但我覺得香港果d仲好食

關係轉差都係班打lol既中小學雞啫

正解

覺 樣樣野都好垃圾咁 加工又加得勁

笑撚左
信長個時已經分門分派
剩係識汁人口水尾

咪一樣係分唔清網上同真實
玩信長高級啲咩

時間上既問題呀on9仔
你就真係分唔到網上同真實
上連登你唔係以為係真實呀 ？

十年前小學四五年級去過一次之後都唔多中意呢台北個地方
野食果時已經吹到好大 點知去到冇野岩食 同電視介紹既士林差好遠（果陣未裝修）行到入去都唔知有咩好食 最記得果陣最好食係豪大大
之後隔左年呀叔去完返黎話blacklist 左台北 唔會再去

真係 周街都一鳩樣

一年去一兩次ok，我中意台灣夜市氣氛，有食有玩有野睇

相反，香港女人街廟街仲垃圾

食過個葱油餅好似飲油咁樣
香港勝

阿宗麵線
碗仔翅 仲香仲正過佢
米線又碎
真係碎你老母

啲嘢日頭周街都食到洗鬼特登夜晚走去食
反而識揀餐廳抵屌又好食

鹽水雞都幾好食
大熱天時食不知幾爽

夜市好垃圾
又熱又焗
全部煎炸野真係屌出黎
食兩啖已經唔想食

去過2次 胡椒包幾好食
蚵仔煎千其唔好試

去過3次台灣 去到夜市無從落手
樣樣野一樣

其實去多兩次台灣都覺得冇乜野食
去台灣都係睇下風景,享受下自駕遊好過

講野食,香港真係冇得輸
種類夠多,味道好過大部份地方
不過過多幾廿年就可以收工, 傳統老店都會收皮

食過一次佢地嘅外賣飯盒 即刻肚痛

夜市麻麻
夜市以外食野屌打香港

台灣野食真係好垃圾 乜都炸
來來去去果幾味 好掛住香港啊

住左台灣3年

味精多過乜

食過
六七十銀既肉燥飯 魯肉飯 排骨飯
都好撚正
最小係香港呢個價屎都無得食

你地班廢物唔識搵啫

住8年

台南不知幾多好嘢食

味精+全部煎/炸

班中學雞捨得唔打 On9 LOL 幾日去台灣旅行咩？

班On9 自己搵唔到好野食就話人地難食 係囉 香港人最鍾意 大快活大家樂架

反而覺得香港好多人吹捧嘅所謂美食都好垃圾
e.g. 合益泰，九記，狗仔粉...
唔一定係難食
但真係好普通囉
都唔知做乜喺度拍晒隊
個人意見

唔同物價有撚得比
你試下拎住30k台幣一個月,睇下你講唔講呢句

宜蘭-櫻桃鴨

杜如風係tvb都介紹過，好食

好撚油

好多隱世鋪又平又好食

全部都係炸野

咪係

我比100-120 到都大把好野食，但係當地一個月搵20-30k 既不在少數

係

正評

夜市啲嘢真係難到食狗也不屌..

你唔去飲食台開？

呢樣真
淨係識講夜市同街邊
其實好多好野食

屌 台灣係有d野食得落口 但唔好吹撚到話美食天堂囉

去到台灣 我真係唔柒敢相信 點解熱狗會係用一埋麵粉水做外皮就咁拎去炸 仆街食得架？

夜市既氣氛 呢樣野真係好重要
最少香港我搵唔到一樣既野
同去夜市都係為左邊食邊睇姐
而且7仔真係高汁過香港好多 咩都有

勁撚鹹又勁撚甜 最慘係我本身食野偏淡，次次食台灣野會食到嘴都歪埋

去台中食屎咁

十幾年前曾經半年內分四次去左 台北、台中、台南同台東幾個區域，
去埋太魯閣同阿里山兩個國家公園，叫做去左幾個唔同地方既夜巿。

其實正如巴打所講台灣大部份夜巿都係以炸同味精為主，
所以去到最後一個Trip時，基本上夜巿既野已食到好厭。
不過當中都叫做各有一兩樣野係有特色同獨有的。

同埋我想講，台北夜巿係最普通，同埋最唔好食
台南最多小食類，同埋南部多福建人，
所以佢地好多食物其實都同福建野差不多，
但台南安平區既烤蚵(蠔)真係好又平又好食。
氣氛既話最好係台南既花園夜巿。

當地人覺得夜市冇咩特別

咁多人罵既

利申： 十幾年來都無再去台灣， 台灣d野咩味都唔記得。 不過無所謂， 短期內都無話特別想去

係香港比人吹係美食天堂no.1咋喎
你講到咩得"有啲野食得落口"
就無可能咁差囉 比多少少錢入大餐廳食下台菜先講
就算係個度日本野 西式都有好食又抵屌過香港

冇乜特別， 係生活指數低。 食野對比起香港平好多

去夜市掃街 分分鐘貴過正餐

DLLM前面條友自己講60 70銀既
咁我香港人去旅行係豪D嫁啦(對比台仔)
仲有 香港個指數 唔係又係世界頭幾咩 關於消費佔收入個D

冇撚野好食
以後唔會再去

識食一定唔夜市掃街

塑化劑

係大份啲咁解

其實唔差
但真係overrated

間間都係咁

去台灣印象最深刻嘅
唔係夜市

而係平時街邊d早餐店
又平又好食

夜市食左幾日開始厭厭地，去台灣果幾日瘋狂生飛滋

去台灣，識食唔係食夜市呀on9仔
佢地唔似香港咩都雪藏
所以識食係去食佢地新鮮雞鴨鵝牛羊豬同魚
仲有山產 原住民餐廳好多我係香港未見過既蔬菜
同埋山豬肉堅正
成班正係識去夜市同連鎖餐廳既港豬
食來食去咪夜市魯肉飯乾面，緊係話垃圾啦

食地溝油啦on9台仔

是咪傻9咗
去旅行講抵唔抵玩抵唔抵食梗係講作為旅客去睇
計乜鳩當地人均收入
你唔好去歐洲飲$50支水話平 泰國買支香蕉奶兩個幾話貴

佢地應該食炸雞扒同鹽酥雞個d咋

識食喎 近近地入去烏來入面食d菜呀山豬呀雞呀真係鮮味到一個點

都唔一定要搵原住民
離開遊客區已經兩個世界

是但入一間食個麵都係手打
愈街坊細舖愈唔會存貨啲嘢愈新鮮

其實唔只台灣
全世界都係咁

仲有香港無農業咁滯
去外地食米食菜食生果係穩贏
啲人喺香港生果檔超巿買勁貴o既飛機生果
當地食唔止平仲要新鮮好多

滷肉飯堅好食，不過好肥

同意
去完台南更加冇意欲去台北

聽好多台灣朋友講，台灣人少咗去夜市啦
因為覺得遊客太多，同埋貴咗好多又冇以前咁好食
我上次去台灣高雄直頭冇去夜市
台灣食材比香港鮮味係真

台灣人去到香港成日覺得香港嘢食鹹
可能同台灣人食嘢習慣入口有甜味有關

睇新聞 台灣愈黎愈多食品安全問題

其實不嬲都有
有台灣朋友話佢朋友睇完七仔工場以後唔食七仔加工食品

台仔同大陸人都係五十步笑百步

我當年係花蓮食過山豬肉，勁好食

上海菜

的確台灣食日本野同西式野明顯feel到冇香港做得咁求其

琴日先喺香港飯咗個叉燒粒炒飯+凍檸茶，咁就收咗我$55真係貴，又唔係好食得去邊

去完台灣返去同同事講台灣冇好嘢食
跟住俾人話我唔識食

大慨十年前跟朋友去台灣, 當時覺得野食好正,

當時冬天, 帶我食啲羊肉正到飛起,

街邊檔我去食啲串燒, 成隻燒墨魚勁平,

個人覺得野食唔錯, 唔知係咪朋友識帶,

聽大家屌到台灣野食咁差, 同我感覺唔同

佢地又講得你啱

一味屌夜市

係, 啲食材 真係新鮮 整食物又用心機

話夜市無野好食 ?
有次去一個台中夜市, 睇到有個阿伯
整緊地瓜球 , 睇住佢好用力咁重覆 壓 炸 壓 炸 ...
試左一份, 估唔到可以外面咁脆咁薄 入口又咁彈 , 仲好有地瓜味

仲有其他香港食唔到既小食, 就已經係賣點啦

香港 ? 我唔可以話無, 但已經不敵地產霸權而收皮

香港搞旅遊業飲食, 係搞美食車, 笑大人個口

難聽講句

人地夜市啲小食 起碼有用整先啦

香港 ? 班龍津阿姐將 D 垃圾食物玉弄落去啲煲左幾日既汁
撈上嚟就畀班港豬食 , 好食 ? 笑撚死人咩

樓上又有位人兄講得啱

台灣啲早餐 又多款 又好味 又平

香港班港豬又食乜先 ?
自己落街睇下囉 , 快餐店 茶記 早餐 , 來來去去都通粉 , 多士, 炒蛋 , 火腿 十間有八間都係依啲款

我屌
不能認同更多

台灣早餐d奶茶真係清腸胃首選

十年前去台北夜市食柯仔煎
屌 好似煎唔熟又難食到嘔
夜市個d炸野d色水見到都唔開胃 仲要係間間都係咁
自此覺得台灣好廢 都冇再去過
唔知呢十年有冇好左

早餐方面大陸都好過香港
而家全部連鎖店真係痴撚線

港豬錢易賺呀嘛
啲垃圾早餐 成本都唔知駛唔駛十蚊
賣到三十蚊 淨賺廿蚊 駛撚再諗新款咩

講麵包呀 , 台灣啲麵包又係高質 , 啲牛角酥 甜甜圈 又脆又麵粉香 / 麥香
香港啲麵包 又多空氣 又貴

同意

睇Viutv有套 叫一日五餐 為食台灣，入面個堆野食唔係咁易搵到，但好撚正

愈南邊愈好
高雄都完勝台北

有好多喎ching
點心個啲你唔講嘅

用心整啲黑心食品出嚟
珍珠奶茶用奶精整
雞排用垃圾合成肉整

唔係 係你唔識搵食
佢有d食材開始好食
主要係菜

屌你
台灣早餐店有乜撚嘢食
間間一樣樣
香港有西式 中式 港式
要粥有粥
要飲茶有飲茶
要炒麵有炒麵
要腿通有腿通
要all day breakfast又有

去左幾時都唔知有咩食 得牛肉飯ok

苦瓜汁

香港遲早笑唔出...

台南唔係食羊同蝨目魚咩

有即做蛋餅
即做吐司
飯團
乾面
雲吞湯
係無飲茶姐
但各有特色啦
咩allday鬼佬早餐就全世界大部分地方都有啦

紅字重點
所以先唔明條友踩香港做乜

香港人踩自己唔係第一日既事呀月

呢個真

根本九十年代嗰陣成日都有新聞講台灣黑心食品醜聞

台北

根本台灣就係窮人地方
啲野好食極有限

想問巴絲們台中有咩好食？

係 特別係啲臭豆腐 好撚難食

雞扒妹

撐台狗永遠只有幾個論調

1. 你唔識食，但佢唔會隨口up到大家會公認好食既野。亦唔會諗點解香港隨口都up到一堆好食野，即使係外國人都會識。

2. 人地講正常價錢，夜市果啲，佢地就會講左去啲貴價野，然後寸鳩人無錢食，唔識食。

3. 永遠唔會正面回答問題，叫佢比例子就會話咁都要人講先知，之類。

見到台妹對ball 愈來愈大
就知小食加料勁

全部都煎煎炸炸
油呢方面僅次於泡菜野

我第一次食爭鮮就係在台灣

識過台灣本地人帶去食d細鋪/舊區鋪 好撚好食

台仔把聲仲愈黎愈女性化

台灣最美的是人

台狗根撚本唔識食
乜撚野都講性價比

覺
炸炸炸
落味精落到似化工

飲茶都吊打

Agger

台妹不知幾正

食鐵板燒有師父係你面前整果種
或者omakase壽司
台灣又平又靚

香港咪又係間間一樣
你講到香港乜都有 但比例子就求鳩其到

其實真係各有特色
台灣早餐係食黎食去都係果d 但香港咪一樣 全部連鎖店 茶餐廳咪又係食沙嗲牛西多炒蛋
班盲撐撚成鳩日講到香港咩都世界級 讚下其他地方都唔比 好似踩到條尾咁話人踩港 煩撚到 真係港豬到極點

4. 屈毛，話係五毛踩台狗

5.唔鐘意台灣係lol積既因怨

根本佢地講曬

但係選擇上一定多過台灣
日日都係台式野悶撚到死
仲有台灣既麵包好撚重化學野,"又脆又麵粉香 / 麥香" 呢D 係落左好多chemical 整出黎,你飲支裝茶,D茶味有D仲香過搵茶葉沖出黎果D

統一食品化工

有名你叫化工,唔係食品

淨係一個油字已經唔想食

遊客區d野食係真係好食既 不過真係好平既野食（當地人食果d) 就真係好垃圾

咁樣叫求其
即係好似上面咁講

就唔求其

香港講到好似淨係得茶記快餐咁
成街粥舖酒樓又唔講

你住係邊個香港？

mk大把

王品集團旗下既餐廳好好食

圓山大飯店啲嘢好食

總之唔好夜市
好多都唔差
出出地名既更佳(好多都唔貴 60 70twd就有個飯)

你老味，上面話台灣多款又好味，連例子都冇個，收皮啦奶台狗

唔應該用出出地名
叫做網上有人推薦下個D

啱呀

都係煎炸野